英國藥劑定澳洲放射？

澳洲唔喺俾香港留學生pathway to PR咩

連登只會叫人讀醫，其他AH 都係垃圾

easy，肯定係澳洲放射。

澳洲生活物價發展>英國
放射易搵工過藥劑

你自己都揀咗啦仲喺度問做乜姐
要去就去啦
唔好喺度問
不過記得做足功課喎

英國行頭唔知好唔好，但係讀藥劑多數有3條路
1. 醫院 （最多人掙）
2. 藥廠 （唔一定要有藥劑牌）
3. 藥房

3個做嘅嘢都好唔同，但係做藥房唔做老闆幫人打一世工好難出頭囉。

放射以前都有諗過讀但係入唔到，感覺上pathway 比較單一 （therapy/diagnostics), 算係唔洗諗咁多但係都係個healthcare professional

利： 澳洲醫院藥劑，投多次胎點都唔讀藥劑

藥劑冇工開

睇你為興趣定前途

pharm 飽飽地和
好多國家都係咁

quora/studentroom到search

Is pharmacist saturated？

喺香港冇醫藥分家先飽和得咁嚴重姐

樓主係咁推po
唔好讀pharm啦 如果你係英國讀 再想返黎香港執業，一黎飽和得好緊要，二黎香港冇醫藥分家，制度好唔同，冇地方發揮

樓主我再重申，藥劑呢科係very very overrated。咩pharmacy係弱版醫科就算啦，放射反而先係真專科。

我唔理你鍾意英國定係澳洲，藥劑呢行根本係超級飽和。你成績top 20%最後都可能肯mk藥房執藥，plus the fact that英國藥劑俾香港更飽和，香港至少有機會入公營醫療體系。

你要問清楚自己嘅:
(1) 未來事業方向 (讀放射/藥劑之後係可以再進修嘅）
(2) 就業難度 (radio easier)
(3) 移民難度 (radio easier)
(4) 學業難度 (radio = pharm)
(5) 穩intern難度 (radio easier)

我可能好subjective，你自己搵資料再同人地意見比較下。

跟興趣揀

邊個話放射要讀phy

香港就嚟比中共醫護玩，除非唔返香港做野

澳洲淨係天氣都好過日已落啦

真

一定係澳洲放射

so true

英國藥劑搵工唔難，係人工低啲

利申: 做過NHS 同藥房

NHS 一開始你當20k/month, 藥房就35k, 之後升上去會NHS 高啲

唔算辛苦，但係畢咗業都要做住讀書

Newly qualified pharmacists start on Band 6, where salaries range from £31,365 to £37,890.

With further study and several years of experience, it's possible to progress to Band 7 where salaries are set at £38,890 to £44,503.

<50k annual income-> Income tax= 20%

pharmacy 35k 係稅前定後

睇你做邊間，30k-35k稅後都聽過

咁同nhs差唔多咁
nhs入面band8-9個d都好少人做到
感覺比較似香港senior pharm/ manager位咁少數

8a 都唔算難

唔覺得會 唔做London都易搵

真唔真? 因為我都係讀pharm UK
利申真心鍾意 但都想知搵唔搵到工

有過kcl mpharm offer最後無讀到 讀左biomed 黎緊去澳洲讀放射master

你英國係邊到offer?

Pharm邊到讀都預左chur架啦

睇你有冇興趣 你有興趣其實你會覺得好得意 咁咪唔chur

你係對drugs有興趣 定想做pharmacist

見你又問pharmacology pharmaceutical

連登仔邊有人識藥劑呀

3萬係per month?

usyd？

記住唔好返黎香港搵工(除非真喺冇得揀)，香港好唔同，會有好大落差，不論制度定工作上
仲有喺好難搵工 大把有牌嘅人都失業或者轉咗行

易動搖建議你都係揀rd算 入到去讀5年 你估要動搖幾耐

not fully accredited
唔驚畢業無人請咩

佢approved with condition
個condition就係pass晒個4個clinical placement就grad到啵好似

好撚sad 好似pharm係咁比人睇低咁

外國都係年薪
30萬一個月我都9衝啦

咪玩喇大佬 一年得極少RP位 有勁多人搶
Pharm底ser First grad 外國回流
除非你好出色 否則RP係極難入
識有人做左三年ser先昇到RP

上個batch RP位先得廿個

樓主如果想番香港發展讀RD喇
我自己澳洲讀pharm番香港
個試難考考左兩次先pass用左一年
當你pass左之後 香港pharm工好難搵

如果你一路做ser, d experience 唔當係做pharmacist既experience 咁時間拖得越耐你就越唔著數

唔好玩啦 搞你兩三年為左個rp?仲要機會低
外國回留再加上本地畢業每100人
搵唔到工而累積到下年再報rp又有一班人
點樣易搵呀?
btw外國Mpharm返黎仲要讀mcp 根本就講唔通

冇錯呀，為左做RP
5年外國讀書+返黎1年考牌+1~2期望做到rp+ 2年MCP
唔係好值囉

真係個個都咁好揾就唔會比人屌足咁多年啦

我當年AL chem 強過AS phy 都一樣掂, btw 讀放射bio 先係王道
利:香港做放蛇

做化佬有冇得移民美加？

學業難度應該係pharm 難啲
pharm 要成個醫科食哂咁滯
radio 係有乜食乜 要做先要識
婦科嗰啲幾乎完全唔使識

But I don’t think pharm is in any supermacy to other allied health
Eg. PT do need to learn physical exam skills, history taking skills and some image interpretation in advanced role, as well as the therapeutic techniques

I would rather say pharm is border and more general in terms of the speciality they have learnt, while the other allied health have a much deeper understanding in several specific specialities

Put it simply, that is pharm being a generalist, but not as good as GP
While other AH are specialist, but don’t know much about other speciality

外國radi都唔包nuclear med
同埋唔係個個都想食電

澳洲就去邊度讀？

NM 有d 係做imaging 之後specialized
有d就直接一嚟就NM
所以it depends

食電就冇辦法啦
直接接觸 多少都有d

聽讀藥劑嘅講
好後悔做乜讀藥劑

讀左藥劑就覺得醫生都流流地，成日要mon住佢地阻止佢地開錯藥

但人工又唔夠醫生好
待遇地位全部低一等

出左去又難搵工
早知勤力啲入medic好過 或者做物理治療都好過藥劑

出面私營市場PT fatfat

HA pharm earn more than PT
Their starting is equivalent to grade I Physio starting
And max (even without promotion) is still significantly higher

In HA
Pharm 55k-131k
Vs
PT 32k-80k

放射好似好d

pharm 人工一開始係高
但做耐左好悶, 同埋感覺困死喺HA

PT 入職人工唔高
但私營市場係可以賺到豬籠入水咁
勤力少少, 絕對多過pharm

但入學成績計, PHARM 收咁高係完全唔值呢個價位
有咁既grade 讀其他科隨時好景過藥劑

咁又係嘅

你鐘意CHEM 唔一定要讀藥劑......
你份人如果怕悶, 真係唔好揀啲工作性質悶既科

如果對藥劑/CHEM 真係好有興趣, 不如搵方法去外國藥廠度做
我有朋友一路讀CHEM 上到博士, 然後有外國藥廠請佢, 佢而家移左民

放射個班出私家都好搵
明顯好過OT/MLS 同pharm

香港飽和咋
英國藥劑冇呀

真係好有興趣同能力
去外國top uni讀chem大把機會
Phd in chem入藥廠發展 機會唔會差過做pharm

清華中國文學

OT 真係搵笨..... 個個都淨係識PT, 有咩痛症搵醫生搞唔掂就會識得搵PT. 同埋大眾民對OT 有錯誤期待, 做完OT 比既訓練, 痛多左就話OT無用唔去啦

MLS 一開始都以為好搵, 點知近排疫症先知佢地咁慘...

RP is still far more than PTII
RP is placed at point 22 while PTII starts with point14

agree

藥廠應該大部份都係synthetic chemist

入到HA昇到做P再講

Those who receive the five year extension or who are granted a five year visa in the future will also be eligible for permanent residency at the completion of their five years, provided they pass all relevant character, security and health checks. For those who study at a regional campus and choose to live and work in regional Australia, the pathway to permanent residency will be available after three years.

樓主再諗清楚先

澳洲 pharm 收生已經低左好多

lowest quarter 而家大概只係收緊 medical science 既成績, around 90-92

澳洲 pharm grad 左既人, 好多都想返香港做野
因為果邊都唔易搵工

但因為個本地生保護制度, 佢地更加難入返香港market

正解
pharm根本就大伏
有得再投胎一定唔讀

而且以我理解同見聞, pharm 有個問題, 如果想轉去讀醫
係無 medical sci 噤吃香

轉科呢d就算數啦

有冇Ching可以分享下RP呢個制度喺點黎

RP咪就係pharmacist grade入面嘅starter
有MSc CPharm咪有機會升到pharm
但絕大多數人都係唔好ff太多
有得做dispenser已經唔錯

我諗呢個大家都清楚
有前輩講過以前係冇RP呢個位 一入就係P
有冇人知背後原因?
另外rp同p做嘅野好似冇分別 但人工就好唔多
暗示緊啲咩...

暗示啲咩？想cut budget 囉
RP都係參考外國經驗整個residency
但人工少咗幾千就問ha 點解喇
不過anyway Ha做pharmacist都係高過出面藥房

anatomy 純背,唔同physiology 有得記

有不過難d要先考ARRT 美國類似執業資格試先可去美加

背同記 唔係同義詞

考完就得

一定係放射,
Pharm係超級大伏黎

London 同 Brighton 都做過，有興趣就讀啦，不過留起嗰度好過起香港做

記有方法背則死背

仲要有英文水平試,攞到美國執業資格可以搵當地agent 同你搵工

英文小兒科啦
icc

咁麻煩
我都唔知

係咪其實依家讀完Mpharm 都要係HA 做dispenser ？

咁所有科目都難去美國